\documentclass[a4paper,oneside,10pt,danish]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./figures/}}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}

\begin{document}

\chapter{Introduktion og login}
\label{cha:intr-og-login}
Her er en lille guide til hvordan man (i nødssituationer) kan ændre
lidt på hjemmesiden, hvis IT-udvalget ikke gør det for en.

Første skridt er at logge ind. Herefter kan man f.eks. tilføje et
referat (se~\cref{cha:upload-et-dokument}) eller ændre hvilke
personer, der listes under et udvalgs side (se
\cref{cha:tilf-pers}).

For at logge ind kan man gå ind på \url{http://daniakollegiet.dk/} og
klikke på \textsf{Login} i nederste højre hjørne (se
\cref{fig:forside}) eller gå direkte ind på
\url{http://daniakollegiet.dk/wp-login.php}. Her indtaster man sit
brugernavn og adganskode, og hvis de er korrekte, burde man komme frem
til en side, der ligner \cref{fig:post_login}. Det virker måske lidt
uoverskueligt, men heldigvis har du kun brug for at kende to punkter i
menuen til venstre: \textsf{Medier} og \textsf{Sider}.

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{forside}
  \caption{Danias forside.}
  \label{fig:forside}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{post_login}
  \caption{Siden, der vises, efter du logger ind}
  \label{fig:post_login}
\end{figure}

\chapter{Upload et dokument}
\label{cha:upload-et-dokument}
I dette kapitel, vil vi tilføje et dokument (som vi lader som om, er
et referat fra et beboermøde). Det gøres i følgende trin:
\begin{enumerate}
\item Upload filen til hjemmesiden,
\item Skriv noget tekst og et link til filen inde på siden med
  referater, og
\item Skriv noget engelsk tekst på den engelske version af siden med
  referater.
\end{enumerate}

Lad os gå igennem disse trin i detaljer.

\section{Upload fil}
\label{sec:upload-fil}
For at uploade en fil, skal du først klikke på punktet \textsf{Medier}
i menuen til venstre. Herefter skal du gerne se en oversigt over
billeder og dokumenter, der er uploaded til hjemmesiden (\cref{fig:medier_1}).

Klik på \textsf{Tilføj ny} i toppen af siden, for at tilføje et nyt
dokument eller billede (\cref{fig:medier_2}).

Her kan du vælge hvilken fil, du gerne vil uploade. I mit eksempel,
ser det ud som på \cref{fig:choose_doc}, hvor jeg vælger filen \textsf{diagram.pdf}.

Når du trykker på \textsf{Open} (eller hvad knappen hedder på din
computer), så burde filen/filerne efter et kort øjeblik dukke op først
i oversigten over uploadede billeder og dokumenter.

Klik på den nye fil, for at få informationer om den
(se~\cref{fig:show_doc}). Den information vi skal bruge er adressen,
der står under \textsf{Kopier link} i højre side. (Det er det, der
starter med \texttt{http://daniakollegiet.dk/wp-content/uploads/})
Hvis man åbner denne adresse, åbner man dokumentet
(se~\cref{fig:actual_doc}).

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{medier_1}
  \caption{Siden med medier (dokumenter og billeder), der er blevet uploadet.}
  \label{fig:medier_1}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{medier_2}
  \caption{Efter der er blevet trykket på \textsf{Tilføj ny}.}
  \label{fig:medier_2}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{choose_doc}
  \caption{Dialog, hvor man kan vælge hvilken fil, man vil uploade.}
  \label{fig:choose_doc}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{show_doc}
  \caption{Information om den fil, der blev uploadet.}
  \label{fig:show_doc}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{actual_doc}
  \caption{Selve dokumentet, som det er gemt på hjemmesiden}
  \label{fig:actual_doc}
\end{figure}

\section{Ændr side med referater}
\label{sec:andr-doc-side}
Efter filen er på hjemmesiden, skal vi lave et link til den, sådan at
beboerne kan finde den. Klik på menupunktet \textsf{Sider} i menuen
til venstre. Du burde nu komme frem til en lang liste af de
forskellige sider, der er på \url{http://daniakollegiet.dk/} (se~\cref{fig:sider}).

I dette eksempel lader vi som om, vi er igang med at tilføje et nyt
referat fra et beboermøde. Find derfor siden \textsf{Referater fra
  Beboermøder} på den lange liste og klik på den. Du burde nu komme
frem til noget, der ligner \cref{fig:side_edit_1}.

Her kan du ændre teksten og skrive noget, der passer til den fil, du
har uploadet. Det har jeg gjort i \cref{fig:side_edit_2}, hvor jeg har kopieret det
øverste afsnit og ændret teksten.

Efter du har skrevet en passende tekst, skal vi lave et link til det
dokument, vi uploadede før. I dette eksempel vil vi gerne have, at en
beboer ser dokumentet, når vedkommende klikker på \textsf{dokument} i
min tekst. Vi markerer derfor det ord og klikker på ikonet med kæden i
toppen af tekstfeltet. Her kan vi indsætte adressen vi fandt i
slutningen af \cref{sec:upload-fil} (se \cref{fig:side_edit_3}).

Inden vi gemmer vores ændringer, bør vi lige teste, om det også ser
ordentligt ud for på hjemmesiden. Klik derfor på \textsf{Forhåndsvis}
i øverste højre hjørne, for at se vores ændringer
(\cref{fig:side_edit_preview}). Bemærk at siden \emph{ikke} er gemt
endnu. Efter at vi er tilfredse med vores ændringer, kan vi klikke på
\textsf{Opdater}, der er lige ved siden af \textsf{Forhåndsvis} for at
gemme vores ændringer.

Du burde nu få en besked om, at siden er opdateret
(se~\cref{fig:side_edit_post_apply}).

Inden vi logger ud, skal vi også opdatere den engelske version af
\textsf{Referater fra Beboermøder}.

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{sider}
  \caption{Liste over siderne på \url{http://daniakollegiet.dk/}.}
  \label{fig:sider}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_1}
  \caption{Siden \textsf{Referater fra Beboermøder} kan ændres
    her. Læg mærke til blyantsikonet i højre side, der skal bruges senere.}
  \label{fig:side_edit_1}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_2}
  \caption{Efter den nye tekst er indsat. Ordet \textsf{dokument} er
    markeret, da vi gerne vil gøre det til et link.}
  \label{fig:side_edit_2}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_3}
  \caption{Efter der er trykket på link/kæde-ikonet, kan adressen for
    dokumentet skrives for at lave et link.}
  \label{fig:side_edit_3}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_preview}
  \caption{En forhåndsvisning af de ændringer, vi har lavet. Nederst
    til venstre står der (måske lidt for småt), at ordet
    \textsf{dokument} linker til vores uploadede fil.}
  \label{fig:side_edit_preview}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_post_apply}
  \caption{Efter vi har trykket opdater for endeligt at gemme vores
    ændringer.}
  \label{fig:side_edit_post_apply}
\end{figure}

\section{Ændr engelsk side med referater}
\label{sec:andr-doc-side-eng}
Først skal vi hen til den engelske version. Det er en side ligesom den
danske, så vi kan finde den på den lange liste under \textsf{Sider},
ligesom vi fandt \textsf{Referater fra Beboermøder}. Men der, hvor vi
ændrede den danske version, er der også et link til den engelske, så
vi slipper for den lange liste. Linket er i højre side, under
$\mathsf{Dokument} \rightarrow \mathsf{Sprog} \rightarrow
\mathsf{Oversættelser}$, hvor du skal klikke på ikonet af en blyant.

Du kommer nu frem til en side, hvor du kan redigere den engelske
version (se~\cref{fig:side_edit_english}). Det fungerer på samme måde
som med den danske, så bare gør det samme igen (men skriv på engelsk).

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{side_edit_english}
  \caption{Den engelske version af \textsf{Referater fra
      Beboermøder}. (Den er vidst ikke helt up to date)}
  \label{fig:side_edit_english}
\end{figure}

\chapter{Tilføj/fjern personer fra udvalg}
\label{cha:tilf-pers}
I dette kapitel vil vi tilføje et par personer til
fællesrumsudvalget. Det gøres i følgende trin.
\begin{enumerate}
\item Upload billeder af de nye personer,
\item Tilføj dem på siden for fællesrumsudvalget, og
\item Tilføj dem på den engelske version af siden for
  fællesrumsudvalget.
\end{enumerate}

Hvis du ikke har nogen billeder, kan du godt springe det første trin
over.

Der er noget overlap med \cref{cha:upload-et-dokument}, så vær klar på
at læse lidt der også.

\section{Upload billeder}
\label{sec:upload-billeder}
Det gøres på samme måde som i \cref{sec:upload-fil}, så læs det
afsnit. Igen skal du huske/kopiere adresserne på billederne efter de
er uploadet.

\section{Tilføj til fællesrumssiden}
\label{sec:tilf-til-fall}
Vi er nu klar til at ændre udvalgssiden. Først skal vi finde siden, så
klik på \textsf{Sider} i menuen til venstre, for at få en lang liste
af de forskellige sider. I dette eksempel ændrer vi på
fællesrumsudvalget, så klik på \textsf{Information om
  fællesrumsudvalget} i listen.

Du burde nu komme frem til noget, der ligner
\cref{fig:person_edit_1}. Det ser umiddelbart mere kryptisk ud end
siden fra forrige eksempel, men heldigvis kan vi klare det meste med
copy/paste og erstatning af nogen ord.

Inden jeg beskriver, hvad vi skal ændre, så beskriver jeg kort, hvad
de der \textsf{su\_} gør. Ideen er, at personerne i udvalget vises i
et gitter, der består af rækker og kolonner, hvor kolonnerne er
``inden i'' rækkerne. Indgangen for en person er tekstblokken fra og
med \textsf{[su\_column ..]} til og med \textsf{[/su\_column]}. Så
hvis du vil bytte om på hvor to personer er placerede, skal du bytte
om på to \textsf{su\_column} tekstblokke. På samme måde, kan du flytte
en tekstblok fra og med \textsf{[su\_row]} til og med
\textsf{[/su\_row]} for at flytte en række i gitteret. Hvis du vil
fjerne en person, skal du fjerne en \textsf{su\_column} tekstblok.

I dette eksempel vil jeg tilføje to nye versioner af Ilona og Rasmus,
så jeg kopierer den første \textsf{su\_row} tekstblok. Inde i hver
\textsf{su\_column} er der nogen felter, hvor der står
\textsf{photo=}, \textsf{name=} og \textsf{role=}\footnote{På nogen
  sider, er der byttet om på \textsf{name} og \textsf{role}, sådan at
  navnet står under \textsf{role=} og rollen står under
  \textsf{name=}. Det gør ikke noget.}, og der er et telefonnummer
lidt længere henne. Her kan du erstatte informationerne med dem, der
passer til de nye medlemmer. Det du skal skrive under \textsf{photo=}
er adressen, du huskede i \cref{sec:upload-billeder}.

I mit eksempel har jeg ikke noget billede af den nye Ilona, så jeg har
fjernet \textsf{photo=} ved hende, og den nye Rasmus har et billede af
Henri. Den ændrede tekst kan ses på \cref{fig:person_edit_2}.

Inden vi gemmer, tester vi, at det ser ordentligt ud ved at klikke på
\textsf{Forhåndsvis} i øverste højre hjørne. Det åbner en side, der
ser ud som på \cref{fig:person_edit_preview}. Her kan vi se, at den
nye Ilona har fået et eksempelbillede, da vi ikke selv gav et billede
med.

Hvis vi er tilfredse, kan vi gå tilbage til siden, hvor vi ændrer
teksten, og trykke \textsf{Opdater} for at gemme vores ændringer.

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{person_edit_1}
  \caption{Siden \textsf{Information om fællesrumsudvalget} kan ændres
    her. For at ændre personerne, skal vi pille i det der
    \textsf{su\_} halløjsa.}
  \label{fig:person_edit_1}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{person_edit_2}
  \caption{Efter de to nye personer er tilføjede.}
  \label{fig:person_edit_2}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{person_edit_preview}
  \caption{Her er forhåndsvisningen med de nye personer.}
  \label{fig:person_edit_preview}
\end{figure}

\section{Tilføj til engelsk fællesrumsside}
\label{sec:tilfoj-til-engelsk}
Som i \cref{sec:andr-doc-side-eng}, handler det om at finde den
engelske side, og så lave de samme ændringer, som man lavede på den
danske.

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
